美航母「列根號」訪港 指揮官稱讓船員了解本地文化

美國核動力航空母艦「列根號」，聯同3艘美軍艦隻訪港，停泊在青衣對開海面，船上有美軍向附近的人揮手。

指揮官、海軍少將Karl Thomas表示，這是他第6次訪港，形容香港是他最喜愛的太平洋港口，今次訪港主要目的是讓船員到岸上休假和了解本地文化，可以讓船員和本港市民互相接觸、增進了解，不清楚今次訪港的政治意義。

他又說，解放軍駐港部隊司令員譚本宏昨日到船上參觀，和船員交流及觀看日常運作。艦長Pat Hannifin則表示船員將會下船參與多項活動，包括探訪學童。

解放軍開放參觀 ： 讓港人了解支那

我來帶路!